論黃藍之爭與選擇

因為最近見到大家又重興鬥黃嘅風氣，我只好寫篇文講下自己嘅睇法。

黃藍之爭不在於結果，在於個人可視下的選擇。

試想像，倘若香港只剩下黨鐵，黃藍之分出現時，黃絲只能搭黨鐵通往香港各地，咁黃絲仲係咪黃絲？依家興批鬥搭黨鐵嘅人，咁係以結果判斷黃藍，而非以選擇判斷之。如果我住荃灣，返工返學係去柴灣，我係咪要每日多花個幾鐘轉三程巴士前往目的地？又例如我住馬鞍山，急事要去旺角，我係咪要坐個幾鐘巴士？喺長距離嘅交通運輸網絡，我地確實未有可替代黨鐵嘅方案，呢個係無法選擇下嘅結果。

又講tvb必須要杯葛，因為你開得電視，你要轉台係話咁易，viutv同rthk係你嘅代替方案，唔啱你睇埋utube都仲得，無限選擇比你揀。接下來係最受人關注嘅黃藍食店，若要杯葛藍店，你必須要知有咩代替品，而確實茶餐廳、放題、邊爐等，話咁易就有替代店舖，但有啲店舖我地尚未有替代嘅，例如平嘅快餐店老麥。實有連登仔包拗頸話咪有嘉寶、轉角見之類，但個個都似你住佐敦、荃灣？難道我次次都出去佐敦食漢堡？但拜託，如果你喺無選擇嘅情況下食左老麥，用左中國製品，請不要高調宣揚，呢樣從來唔係值得宣傳嘅事。

又實有人講你點對得住義士，你食藍店，用中資產品乜乜乜。喺搶佔道德高地前，先睇下自己嘅高地有幾高。你可以問下你父母，你嘅裝修公司，你屋企入面幾多傢俬、牆、水泥、磚都係中資產品，又細數下你屋企有幾多中國製，依你嘅標準，你其實係個藍絲。因此，黃藍之爭，不在於結果，在於可視下嘅選擇。第一，我未必知磚牆來自中國，此為不可視。如你食黃店，佢可能都用左中國製品，畢竟唔係個個可以入貴價嘅來佬貨，咁唔通你食嘅時候會變左藍？第二，間屋唔係我買，係我父母買，呢個係不可選擇。所以，批鬥張繼聰佢細佬係警，係佢選擇咩？屋企唔少人嘅家庭成員唔係黃，咁唔通你就自動變藍？

又有一班人批鬥youtuber攞大陸公司sponsor，其實用戰爭史諗就知自己犯左咩謬誤。三國戰爭因為成日唔夠糧，所以將領會打仗時收割敵人領土嘅谷稻，例如姜維割魏土麥田，諸葛亮都會帶軍食魏國糧草。以依家連登鬥黃嘅角度，姜維同諸葛亮都係魏國嘅人，唔係蜀國。以敵資資我，豈不樂乎？又以考警比作攞sponsor，我同樣用戰爭史角度解釋你聽，即係蜀國士兵加入魏國士兵，取敵資與投敵，兩者性質相同嗎？

昔日曹操對付奔入遼東嘅袁尚，非以戰，因為戰亂使人團結。佢由得袁氏一族留係遼東，等佢分化，最後不費一兵一卒由遼東異族奉上袁氏人頭。當我地仲好興奮咁標榜自己係道德聖人，鬥黃鬥上腦，豈不知我地已經得返遼東。

共勉之。

自推三連擊

推

有論點，有一定說服力

連登目標係要分化所有人
一早已知

又唔係嘅，只係當我地過度二元對立時，就會忽略左人嘅身份係多重。我地可以係黃絲，但都會係窮L、毒L、屋企嘅子女等。當我地過度二元分立黃藍，產生政治潔癖，就會忽略左黃都可以好多種形態。

補充: 如果自身係可以做到由荃灣搭去柴灣唔搭鐵, 餐餐堅持到唔食 m 記等既, 請堅持, 從自身做起, 不過唔好屌其他人

屌,講食m記個堆
又幾多真係窮而去食m記呀
個個返緊正職話忍唔住口
之前抗爭熱度最熱個陣
大把人辭職無返工,要靠家長養
所以個陣食係無問題
直到今時今日仲唔揾工會唔會係佢問題呢
d仔女係生性嘅一早識揾part time賺錢啦
根本係揾緊籍口去做d唔應該做嘅嘢

揾籍口唔係問題,唔好拉底自己底線啦
唔同好嘅比都算,仲要鬥差
成日話做好自己,唔好鬥黃
出自一班日日食藍店,遊行都唔去嘅人口中
屌佢老母,真係好撚諷刺
(佢地聲稱自己會投民主派個邊,
票站投票個日拎住杯starbucks)

信我
無知已經可怕
無知而不自知更可怕
唔好相信香港人既智力
顧好自己就好

講咁多，你都係想食老麥同搭黨鐵啫
屌你咪自己食飽佢囉！